[
  {
    "question": "Сколько будет 567 + 789?",
    "options": ["1356", "1346", "1366", "1376"],
    "answerIndex": 0
  },
  {
    "question": "Разделите 900 на 36.",
    "options": ["25", "24", "23", "26"],
    "answerIndex": 1
  },
  {
    "question": "Найдите разность чисел 1245 - 987.",
    "options": ["258", "255", "258", "259"],
    "answerIndex": 0
  },
  {
    "question": "Чему равна площадь прямоугольного треугольника, если его катеты 8 см и 15 см?",
    "options": ["60 см²", "120 см²", "70 см²", "45 см²"],
    "answerIndex": 3
  },
  {
    "question": "Найдите среднее арифметическое чисел 5, 12, 15, 20 и 30.",
    "options": ["16.8", "16.6", "16.4", "16"],
    "answerIndex": 2
  },
  {
    "question": "Найдите периметр круга, если его радиус равен 10 см. (Используйте значение 3.14 для числа π).",
    "options": ["31 см", "63.4 см", "31.4 см", "62.8 см"],
    "answerIndex": 3
  },
  {
    "question": "Найдите объем куба с длиной ребра 4 см.",
    "options": ["16 см³", "48 см³", "24 см³", "64 см³"],
    "answerIndex": 3
  },
  {
    "question": "Какой угол образуют стрелки часов, когда время 6:00?",
    "options": ["90°", "180°", "270°", "360°"],
    "answerIndex": 1
  },
  {
    "question": "Чему равна площадь круга, если его радиус 7 см? (Используйте значение 3.14 для числа π).",
    "options": ["153.86 см²", "140 см²", "153 см²", "140.72 см²"],
    "answerIndex": 0
  },
  {
    "question": "Сколько углов образует пересечение двух прямых, если угол между ними равен 45°?",
    "options": ["1", "3", "2", "4"],
    "answerIndex": 2
  },
  {
    "question": "Какой периметр у прямоугольника, если его длина 14 см, а ширина 7 см?",
    "options": ["28 см", "42 см", "36 см", "34 см"],
    "answerIndex": 1
  },
  {
    "question": "Чему равна площадь прямоугольника, если его длина 12 см, а ширина 9 см?",
    "options": ["100 см²", "118 см²", "108 см²", "130 см²"],
    "answerIndex": 2
  },
  {
    "question": "Какой результат получится при возведении числа 7 в квадрат?",
    "options": ["35", "64", "56", "49"],
    "answerIndex": 3
  },
  {
    "question": "Сколько всего диагоналей в правильном многоугольнике с 8 сторонами?",
    "options": ["12", "14", "20", "21"],
    "answerIndex": 0
  },
  {
    "question": "Сколько целых чисел между -5 и 5?",
    "options": ["15", "9", "8", "7"],
    "answerIndex": 1
  }
]
